\begin{question}[section=1,subtitle={},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
Was versteht man unter dem Domain Name System (DNS)?
Erklären Sie die Aufgabe von DNS und geben Sie ein Beispiel an, um seine Funktionsweise zu illustrieren. 
\end{question}
\begin{solution}
Löst Adressen von hinten nach vorne auf um zugehörige IP-Adresse zu erhalten (Name Serverm für letzten Domain - \zB at - muss bekannt sein), schickt Anfragen an Name Server für jeden Domain \textrightarrow liefert Adresse des Name Servers für Sub-Domain.
\zB ''tuwien.ac.at'': DNS fragt Name Server für ''at'' (ist bekannt) nach Adresse von Name Server für Domain ''ac.at'', fragt dann resultierenden Name Server nach Internetadresse von ''tuwien.ac.at'' \textrightarrow liefert IP-Adresse
\end{solution}
